{
    "question": "Contoh soal Aritmatika sosial",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "ibu menjual tas merk furla dengan harga rp650000 . jika membeli 10 ibu menjual 7500000... ibu rugi berapa ?<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "1. Sebuah Komputer bekas diperbaiki dengan harga 200.000 untuk dijual dengan harga 1.200.000,00 Maka mendapatkan keuntungan 20%. Harga Beli awal ?<br><br>Jawab : <br>HB = Modal - Biaya perbaikan\u00a0<br>=[tex] \\frac{100}{120} [/tex]% x 1.200.000 - 200.000<br>=[tex] \\frac{5}{6} [/tex] x 1.200.000 - 200.000<br>=1.000.000 - 200.000<br>=800.000",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hitunglah-jari-jari-lingkaran-yang-memiliki-a-keliling-22cm-b-k-810",
            "question": "Hitunglah jari jari lingkaran yang memiliki    a. keliling 22cm\r\n b. keliling 31.4cm\r\n c. luas 154cm2\r\n d.luas 346.5 cm2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.kelO=2.22/7.r<br>\u00a0 \u00a0r=22.7/44<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=3.5<br>b. r=31,4/2.3,14<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=31,4/6,28<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=5<br>c.luasO=22/7.rkuadrat<br>rkuadrat=154/22/7<br>\u00a0 \u00a0=154.7/22<br>\u00a0 \u00a0 =49<br>\u00a0 r=akar49<br>\u00a0 \u00a0=7<br>d. rkuadrat=346,5/3,14<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=110,25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 r=akar110,25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=10,5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kolo gak salah<br>r =138,16 cm<br>r = 5 cm<br>r = 7 cm<br>r=10,5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-barisan-aritmatika-suku-ke-8-22-dan-suku-ke-12-34-jumlah-545",
            "question": "Suatu barisan Aritmatika suku ke-8 =22 dan suku ke-12 =34. Jumlah 24 suku pertama adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U8 \u00a0\u00a0= a\u00a0+\u00a07b \u00a0\u00a0= 22<br>U12 = <u>a + 11b\u00a0= \u00a034</u> -<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a04b = 12<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b\u00a0 = 12/4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b \u00a0= 3<br><br>a\u00a0+ 7b \u00a0= 22<br>a + 7.3 = 22<br>a + 21 \u00a0= 22<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a \u00a0= 22 - 21<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a \u00a0= 1<br><br>Sn \u00a0\u00a0= n/2 (2a + (n-1)b)<br>S24 = 24/2 (2.1 + (24-1)3)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 12\u00a0(2 + (23)3)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 12 (2 + 69)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 12 (71)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 852<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "u 8 = 22 .. u 12 = 34<br>u8\u00a0 =\u00a0 a + 7b \u00a0 = 22<br><u>u12 = a + 11 b = 34</u> -<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  - 4b\u00a0 = -12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 b = 3 ( min di bagi min hasilnya tiga plus <u>-12</u> = 3 \u00a0 ) maka nilai b = 3<br><u></u>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 - 4<br><br>setelah kita menggunakan metode eliminasi selanjutnya kita pergunakan juga dengan menggunakan metode subsitusi yaitu ; pengambilan suku yang akan kita pergunakan untuk metode eliminasi ini terserah lbh enak menggunakan yg mana ...sebagai contoh saya menggunakan u8<br><br>sub : a + 7b = 22<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a + 7(3) = 22<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  a + 21 = 22<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  a\u00a0  = 22- 21 = 1<br><br>jumlah suku ke 24 = <u>1</u>. 24 (2.1 +( 24-1 ) 3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 12 ( 2 + 23.3 )<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 12 ( 2+ 69 )<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 12. 71<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 852<br><br><br># rumus jumlah suku = 1/2 n (2.a + (n-1 ) . b<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pliss-bantu-misalnya-diberikan-deret-aritmatika-t23-t17-894",
            "question": "Pliss bantu:)    Misalnya, diberikan deret aritmatika (t+23) + (t+17) + (t+11) + ..\r\na.tentukan pembeda pada deret tersebut\r\nb.tentukan U5 dan U6 pada deret tersebut\r\nc.hitunglah jumlah enam suku pertama deret tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.perbedaannya n-6 \nb.(t+23)+(t+17)+(t+11)+(t+5)+(t+(-1))",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mencari-prosentase-bunga-per-tahun-162",
            "question": "Cara mencari prosentase bunga per tahun",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>Cara mencari prosentase bunga per tahun</h3><h2>Jawaban</h2><h3>Pendahuluan</h3><p>persentase atau perseratus adalah sebuah angka atau perbandingan untuk menyatakan pecahan dari seratus. Persentase sering ditunjukkan dengan simbol \u201c%\u201d untuk menghitung persen.</p><p><u><em><strong>rumus dalam bab prosentase</strong></em></u></p><p>prosentase = bagian/seluruhnya x 100%</p><p>keuntungan dalam Rp = keuntungan dalam prosen x harga</p><p>kerugian dalam Rp = kerugian dalam prosen x harga</p><p>prosentase keuntungan = keuntungan/harga beli x 100%</p><p>prosentase kerugian = kerugian/harga beli x 100%</p><h3>Pembahasan</h3><p>mencari prosentase bunga pertahun\u00a0</p><p>hitung bunga pertahunnya terlebih dahulu</p><p>(bunga selama 1 tahun) / (uang yang ditabung) x 100% = prosentase bunga pertahun</p><h3>Pelajari Lebih Lanjut</h3><p>1) Bentuk persen dari 1/8 adalah dapat disimak di brainly.co.id/tugas/10839736</p><p>2) Cara mencari persentase tara jika diketahui:</p><p>bruto:20kg</p><p>tara: 1kg</p><p>Netto : 19kg dapat disimak di brainly.co.id/tugas/34416</p><p>3) Cara mencari prosentase bunga per tahun dapat disimak di brainly.co.id/tugas/44473</p><h3>=============================================</h3><h2>Detail Jawaban</h2><h3>kelas : 7</h3><h3>mapel : matematika</h3><h3>kategori : aritmatika sosial</h3><h3>kata kunci : prosentase</h3><h3>kode : 7.2.5</h3><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-dua-pecahan-yang-senilai-dari-pecahan-dibawah-ini-125-902",
            "question": "Tentukan dua pecahan yang senilai dari pecahan dibawah ini    1.2/5 (dua perlima)\r\n2.3/7(tiga pertujuh)\r\n3.5/9(lima persembilan)\r\n4.9/21(sembilan perdua satu)\r\n5.14/15(empat belas perlima belas)\r\n6.4/25(empat perdua lima)\r\n7.7/11(tujuh persebelas)\r\n8.6/15(enam perlima belas)\r\n9.12/28(dua belas perdua lapan)\r\n10.13/39(tiga belas pertiga sembilan)\r\n11.18/20(delapan belas perdua puluh)\r\n12.8/12(delapan perdua belas)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2/5 = 4/10 = 6/15<br>3/7 = 6/14= 12/28<br>5/9 = 10/18= 20/36<br>9/21 = 3/7 = 6/14<br>14/15 = 28/30= 56/60<br>4/25 = 8/50 = 16/100<br>7/11 = 14/22= 21/33<br>6/15= 2/5 = 4/10<br>12/28 = 6/14 =3/7<br>13/39 = 1/3 = 26/78<br>18/20 = 9/10 = 36/40<br>8/12 = 4/6 = 2/3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-suhu-kelvin-berikut-ini-ke-suhu-celcius-a110-k-b22-k-933",
            "question": "Ubahlah suhu kelvin berikut ini ke suhu celcius !\r\n a.110 K b.22 K c.402 K d.323 K",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: VIII</strong><br><strong>Pelajaran\u00a0 \u00a0: IPA</strong><br><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0: Skala Suhu</strong><br><strong>Kata Kunci : konversi, skala, suhu, temperatur, Celcius, Fahrenheit, Kelvin</strong><br><br>Jawaban<br>(a). 110 K = 110 - 273\u00a0\u21d2 110 K = -163\u00b0C<br>(b). 22 K = 22 - 273\u00a0\u21d2 22 K = - 251\u00b0C<br>(c). 402 K = 402 - 273\u00a0\u21d2 402 K = 129\u00b0C<br>(d). 323 K = 323 - 273\u00a0\u21d2 232 K = 50\u00b0C\u00a0<br><br>Pembahasan<br><br>Perbandingan skala Celcius, Reamur, dan Fahrenheit adalah\u00a0<br>C : R : F = 5 : 4 : 9\u00a0<br><br>Berikut adalah rumus-rumus yang digunakan untuk konversi skala temperatur<br><br><strong>(1). Antara Celcius dan Reamur</strong><br>Misalkan suhu dalam Celcius adalah C dan suhu dalam Reamur adalah R<br>[tex] \\frac{C}{R}= \\frac{5}{4} [/tex]<br><br><strong>(2). Antara Celcius dan Fahrenheit</strong><br>Misalkan suhu dalam Celcius adalah C dan suhu dalam Fahrenheit adalah F<br>[tex] \\frac{C}{F-32}= \\frac{5}{9}   [/tex]<br>Atau, jika diketahui suhu dalam Fahrenheit dan ditanya suhu dalam Celcius, maka<br>[tex]C= \\frac{5}{9} (F-32)[/tex]<br>Jika diketahui suhu dalam Celcius dan ditanya suhu dalam Fahrenheit, maka<br>[tex]F= \\frac{9}{5}C + 32 [/tex]<br><br><strong>(3). Antara Reamur dan Fahrenheit</strong><br>Misalkan suhu dalam Reamur adalah R dan suhu dalam Fahrenheit adalah F<br>[tex] \\frac{R}{F-32}= \\frac{4}{9} [/tex]<br>Atau, jika diketahui suhu dalam Fahrenheit dan ditanya suhu dalam Reamur, maka<br>[tex]R= \\frac{4}{9} (F-32)[/tex]<br>Jika diketahui suhu dalam Reamur dan ditanya suhu dalam Fahrenheit, maka<br>[tex]F= \\frac{9}{4}R + 32 [/tex]<br><br><strong>(4). Antara Celcius dan Kelvin</strong><br>Khusus untuk skala Kelvin hanya terhubung dengan Celcius. Misalkan suhu dalam Celcius adalah C dan suhu dalam Kelvin adalah K.<br>[tex]K = C + 273 [/tex]<br>Atau,<br>[tex]C = K - 273 [/tex]<br>Inilah yang digunakan untuk menjawab soal yang diminta.<br><br>Apabila suhu dalam Kelvin akan diubah menjadi Reamur atau Fahrenheit, maka harus dikonversikan terlebih dahulu menjadi Celcius, dan begitu pula sebaliknya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-32-siswa-kelas-ixa-tercatat-15-orang-gemar-matematika-17-or-361",
            "question": "Dari 32 siswa kelas IXA    tercatat 15 orang gemar matematika, 17 orang gemar IPA, dan 5 orang gemar\r\n keduanya. Banyaknya siswa yang tidak gemar matematika maupun IPA adalah ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gemr MTK = 15 org<br>gmar IPA= 17 org<br>gmar kduax = 5 org<br>seluruh siswa = 32<br>tdk gemar keduax = 32- ((15+17)-5)) = 32-27 = 5 org",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "10 orang\u00a0<br>karena <br>15 orang mtk - 5 orang gemar keduanya = 10 orang gemar mtk<br>17 orang ipa - 5 orang gemar keduanya = 12 orang gemar ipa<br><br>jadi , 22 + 5 orang yang menyukai keduanya = 27\u00a0orang yang menyukai ipa dan mtk\u00a0<br>32 jumlah siswa IXA - 27 orang yang menyukai ipa dan mtk = <strong>5\ufeff</strong><strong>\u00a0orang yang tdk menyukai keduanya</strong><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kerangka-prisma-samasisi-terbuat-dari-kawat-panjang-rusuk-alas-da-254",
            "question": "Kerangka prisma samasisi terbuat dari kawat panjang rusuk alas dan tinggi prisma masing-masing 12cm dan 14cm . Jika tersedia kawat sepanjang 6m,banyak kerangka prisma yang dapat dibuat adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "panas matahari menembus bumi, dan panas dari api unggun yang dapat kita rasakan langsung tanpa perantara",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jumlah rusuk alas = 6 rusuk<br>1 rusuk = 12 cm<br>6 rusuk = 12 cm x 6<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 72 cm<br>jumlah rusuk tinggi = 3 rusuk<br>1 rusuk = 14 cm<br>3 rusuk = 14 cm x 3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 42 cm<br><br>satu prisma membutuhkan = 42 cm + 72 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 114 cm<br>kawat tersedia = 6m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 600 cm<br>prisma yang bisa dibuat =\u00a0[tex] \\frac{600 cm}{114 cm} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 5 buah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-layang-layang-abcd-dengan-sudut-bac-sudut-bad-2-5-460",
            "question": "diketahui layang-layang ABCD dengan sudut BAC : sudut BAD = 2 : 5. jika besar sudut BCD = 105 derajat, maka tentukan besar sudut ADC!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pebandingan sudut<br>BAC : BAD<br>2x :5x<br>sehingga sudut CAD = 3x<br><br>nilai x<br>2x + 3x = 105<br>5x= 105<br>x = 21<br><br>sudut CAD dan ACD\u00a0<br>3x<br>= 3(21)<br>=63derajat<br><br>CAD + ACD + ADC = 180<br>63+ 63+ ADC =180<br>126 +ADC=180<br>ADC = 54 derajat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-roda-yg-berputar-sebanyak-25-kali-dapat-menempuh-jarak-22-131",
            "question": "sebuah roda yg berputar sebanyak 25 kali dapat menempuh jarak 22 m. jika \u03c0= 22/7, maka luas permukaan roda itu adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keliling = 2200cm/25 (mau nyari 1puteran[1keliling])<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 88<br>keliling= d x\u00a0\u03c0<br>88 = d x 22/7<br>28 = d<br>jadi r nya itu 14<br>--<br>L =\u00a0\u03c0 x r\u00b2<br>L = 22/7 x 14 x 14<br>L = 616 cm\u00b2<br>aku harap ini membantu^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}